[奇難雜症]屋企部機裝唔到win10 就算裝到都只會正常用到1日

hardware如下
asrock b85m-hds
i5-4440
adata 8gb ram
antec hcg520w
死雞 1tb

當時係岩岩出左i5 4代
咁我就買左呢部機裝win7 一直都正常
冇幾耐就自動升左上win10 咁都係一直正常冇問題 但係覺得部機唔太順 就自己整左隻usb手指重裝win10
之後問題就黎 裝完只係用到1日左右 之後部機會開始不定時hang機 但仲係入到win10
再過幾日就會hang係下面呢個位 windows都入唔到

(網上偷既圖)

最後我換左msi b85m-e45重裝win10先冇問題 咁我以為係塊asrock問題

呢幾日有fd換機 咁我就執左佢粒i7同hd 換完之後又開始有上面個問題
我諗應該係換過硬件driver唔夾 咁就重裝win10
插usb 裝完之後reboot就disk read error occurred 再試埋我fd隻WD hd裝 用diskpart clean哂全部再裝都係咁

(網上偷既圖)

之後我跟網上D方法試過哂都係唔得(boot pe rebuild mgr, diskpart set active, bios轉legacy/uefi)

搞左幾日都係咁 最後拎左隻hd返公司試 即刻得左入到win10

到底係咩問題 係咪真係我屋企部機柒D裝唔到win10?

真心求教到底係咩問題

Driver問題？

點解唔考慮係種嘅問題

但而家windows都未裝完 只係copy完資料reboot 之後應該係黑畫面轉轉下等佢裝埋 我係入唔到呢到 copy完資料就彈disk read error occurred

隻iso係上microsoft官網dl既 當時用asrock都係即dl即整
到今次都係即dl即整 冇理由咁岩掛
同埋我拎返公司boot得入window

火牛問題?

鳩估可能關bios事
睇下啲bios setting有咩事
再唔係試下update咗bios先裝win10

只係裝唔到window 用第部機裝好左再換返就正常冇問題應該同火牛冇關

試過reset都係咁 塊板一買返黎已經係最新bios(v10.9)

壞hdd 完～

2隻都壞? 但點解用第部機裝完win10 再換返過去就正常?

可能係火牛供電有問題 hdd會死 hang多幾次個windows就會壞

sata cable壞

咁講又似似地 當時呢隻牛qc有 仲以為係自己好彩冇事
但又會得裝window時先出事? 因為我本身有打機 前排玩bio2 remake dmc5 far cry呢D都冇hang過機

第部機裝完win10 再換返過去就正常
真係壞線既話冇理由只係裝window時先壞掛

你好彩
隻牛係咪全模 試下將4pin插落第2個位

唔係模組牛

再鳩估
你用咩clone?

你指隻usb手指? 試過microsoft個tools 又試過diskpart

試下插其他sata port

one day體驗版windows

有4個port 1同3都試過
你咁堅持係sata線/port壞我會試埋佢 但感覺上唔太關事

asrock就one day版
msi就boot唔入window

留名 試過
重裝左十次以上都唔得，safe mode就入到
最後用返Win 7